入面講下自己番工學到咩道理

唔會同同事講私人野
少說話多做事
仲有無

上司係絕望嘅代名詞

上司永遠是對的

弱肉強食

對住所有人都唔好咁上心咁認真

要卸膊
唔好將d 野攬上身

同唔到同事做朋友嘅死毒撚好悲哀

就算乜都冇做，候生就係原罪

搞好關係勝於工作能力

千其千其要慎言

最容易鬆懈就係氣氛好好，大家好融合個陣
一定要提自己慎言

唔好叫灌湯餃

要學識say no 唔好一味做濫好人

對人好 人地唔一定對番你好

返工唔好講感情

又要起身番工

人有三衰六旺

屌閪唔好一次屌2個

唔好為左跟大隊而放棄一啲原則

唔出聲
呀頭話 喱樣㗎教過你囉？其實無
但又唔可以出聲 當係自己錯
下次唔好再俾佢有位入

-職場冇人信得過
-要不斷增值自己，唔係會好易比人食住
-同埋千其唔好做d人工低要求高既工（如graphic design等）

今日講完 聽日可以當唔算數

要識擦鞋同偷懶
適當時候篤下人背脊

所有決定都為自己諗先
為公司、同事、上司著想時，佢哋唔會諗返你先

一日未出糧 一日都仲係返緊工

利申: 時薪日結

認真就輸了

山水有相逢，花無百日紅

老闆9成有家底
冇咩白手興家

正確嚟講係要識講sorry 唔駁嘴

做嘢唔好做咁快，做完都唔好咁快話俾人知做完

一齊做野嘅同事唔會係真正嘅朋友 離咗職仲keep得住嘅就係

同意
香港係商業型社會，做香港唔受重視工作真係成世做社會低層

同所有人講公事都要用email或者whatsapp白紙黑字傾

扮工既重要性
平時努力做好d野無人知
俾老細月見到做少陣就死

但做完野一定要出聲話係你做
如果唔係冇人知係你做

唔好做自己責任以外嘅嘢

份糧包埋__ (任填）

做野過程幾辛苦都唔駛同你老闆講，佢要既只係結果

唔好介紹朋友入自己公司
佢做得好分分鐘唔要你
佢做得差為要幫佢孭飛

True
感受好深

老細好鍾意
I do we do you do

之後you do you do you do dodododododododo

工作n 年， 幾個行業都一鳩樣

只要靠關係 識擦鞋
個人無能+弱撚智 都可以上位升職

係果度食唔好係果度痾

能者多勞，勞者操勞，工作能力同你份糧係無關係

返工就係正經做on9野

要記住換面具

係
有d同事唔做野只係識指指點點 點人做野，係上司面前講同事是非，係咁識踩低人枱高自己，都可以上到位

真，俾人屈過吹過

見風一定要駛盡利
有啲野你得勢嗰陣唔拎盡，個勢過左你連一成都拎唔到

同同事有咩爭執當面傾/電話傾
忍一時風平浪靜
唔好email鬧戰

小做小錯
唔做唔錯

1. 千奇唔好為公司賣命，留時間多d俾自己俾家人
2. 做夠兩三年就好跳，過塘先會肥
3. 遇著仆街上司即刻走

小說話小做事

打工永無出頭工，儲夠network同實力夠就一定要開檔

番工2個鐘做野
6個鐘上連登

一有呢啲post 就有好多毒撚看破世事

沒有客人永遠是對的，只有客人是永遠不會錯

遇到好上司難過中六合彩

Common sense 一 D都唔 common

世上所有成功既事都係同既得利益者合作，再者就係互相制衡既遊戲，先令到件事前進或者完成

高人工就得 其他乜乜柒柒都係講經

詐傻扮懵 乜都唔識

唔好樣樣做到足
付出同收穫不成正比
唔好對同事, 上司太好, 佢地只會得寸進尺..

扮演狗既角色

做野唔好做禁快 做得愈快你個收入愈底

OT反而係正常現象，準時走就俾人白眼

唔好一大班朋一齊返工 一定會分幾派

D野做咁快只會搞鳩自己&同事
好多醒既人扮蠢
好多蠢既人扮醒
如果有人比野你做 做完記住用自己email send返出去, 如果唔係你既功勞會比人搶走晒

慎言

任何野都要白紙黑字
無嘅都要whatsapp對答
通話我都裝埋錄音 保障自己

做咁多野是冇用的
幫人做埋佢個份人地只會覺得係老奉唔會感謝
所以而家見熟熟地嘅同事做唔掂都係照放生佢唔撚理 由得佢做唔切

你係奴
唔洗理佢白眼

唔好信人

TEAM WORK 即係老屈

上司同下屬只可以用人工分高低
同事同同事只可以用年資分屎忽

能力從不被考慮。

唔好再上心

我就係咁加人工比其他人多

呢個世界冇公平
同埋 我們身邊太多假人

唔好跟女上司

少說話
唔做事

有能力冇上司睇到 = 冇用，唔會升你。

冇能力但扮到好似好做得而俾上司睇先有用。

1999, 但係辦公室做野就會明

射波嘅道理永遠係最正確

唔好記仇, 不過要記性好

最好唔好叫熟人介紹公比你返

99%老腦都係戇鳩

耍太極

慎言呢個真
無論係返工定返學
因為我哋唔可以假設所有人都對我地好、唔「先」我哋

唔好怕虧底

要跟老細博命
唔係跟上司博命

識人好過識字

幫得就幫 做死自己 早d收皮 用完即棄 最後變廢老

肥上瘦下

請問點解？

多勞並不是多得

口講口賠
工作上既野一撚定一撚定要black and white

事不關己 己不勞心

中國人社會
唔話你支那人都唔得

人工包嫁麻

唔好搞咁多野

初時返工要學識點樣表現得好勤力
返耐咗要學識點抽時間偷懶

貴價點心，一叫要叫幾碟，同事夾份同事會西面，老細請又會西面

悶唔悶 成日都係呢啲po

咩工可以冇同事

返工要似一隻鴨 一定要duck (鴨）

network 大於一切

成日都有呢啲社會垃圾出po

天生閪面註定冇運行

1.間公司你冇份嘅，唔洗咁賣命，事事做7成夠了

2.學識準時收工 我第一返工已經同老細講唔ot

返工要打醒十二分精神 刷鞋扮傻做錯野都無咁大鑊

呀下！

唔好咁多藉口

有機會就轉工
加人工

學識做雙面人

唔好亂信人，亂同人講嘢
今日同A一齊呻B嘅嘢
聽日可能發現佢同B係friend嘅

做得好無人會理

講嘢冇尾音都係

揸住老闆個春袋

是非野食花生就算 唔需要加把口
無assign比你嘅工作唔好掂
乜野都要有email留底

一定要hea
A字博就可以上位

文盲都係

同其他人鬥廢
做第一只會愈來愈多野做
唔好上心
Don't give any fuck

永遠唔講自己野私人野
中女老女人避之則吉
上司及外間同事賞識既重要性

必須做就做
無必要就唔做

話自己唔識刷鞋上唔到位果d人
成日意為人地係靠刷鞋所以上到位

其實上到位既人，背後既努力，唔係人人睇到，刷鞋只係其中之一

食完lunch時間就好快過

見人講人話，見鬼講鬼話
宜：襟屌、爛做、冇炸形；炸痴、扮傻、勁戇鳩
忌：懶醒、駁咀、包aw脛；遲返、早退、冇手尾

防人之心不可無

?
支那人先係成個奴隸咁為公司搏盡
你睇下班鬼佬會唔會賣力幫公司做野?

同一個工作效率相同嘅同事好重要
但如果係朋友就算啦

返工三大苦 怨憎恨 愛別離 求不得

唔去同上頭飲酒
人工可以差班擦鞋仔成倍

啲垃圾多女人既辦工室咪啱用囉
要少少專業或實力既地方已經唔係政治野可以玩得到你上

以上所有野都要睇對象同公司
啱傾既人,算nice既公司就唔好去咁盡

做野唔好做多 做好自己本份就足夠
做多冇人會多謝你

唔好睇得自己太重要

見人講人話 見鬼講鬼話

要勤力返鄉下做牛

人蠢真係無藥醫
形象勝於實力

唔係人人睇到做黎把撚

用最小付出 獲得利益最大化

每一個地方都有佢自己嘅遊戲規則 明又好暗又好 第一步 學曉佢 不過好多人 未去到呢一步已經死咗 點解? 叻唔切

打工比你上到位都唔會發達 唔使太上心
呢個世界最戇鳩就係打工打到當自己係老細

叫過

我發覺呢樣好難做到
我做野鐘意快快手手搞掂,要我慢慢會好辛苦
但係咁樣令我做多好多野同比人覺得我懶

大道理

所有野拖得就拖
拖下拖下就唔駛做

又岩 不過正常有腦都唔會叫 點分

番工唔好同上司講感情 講人情
因為會做多好多你冇必要做 你唔想做 但因為人情而要去做既工作

好老闆好過好公司, 可遇不可求.
唔好同公司談戀愛, 公司無欠你,你做左幾十年都好, 都出左幾十年糧比你, 同樣,你冇欠公司, 佢養左你幾十年,你都付出左幾十年青春努力

全部行業都係咁

工作只是工作，你的人生才是最重要，對自己好一點，享受屬於自己的時間

最緊要無驚無險又到六點

做得快上司只會挑戰你極限

一來做壞規矩 二來辛苦自己

有事諗到咩好意見唔好講 因為最後都係叫你做
除非由頭到尾都係自己搞

唔係自己份內事咩都話唔清楚就得
你話清楚好大機會叫你跟埋

唔好博命 打份工 你博命都係老闆賺 花紅唔會加多俾你
除非同細公司老闆好fd/自己係老細

求人不如求己

個個都會射波 唔洗勁有責任感日日返工 仲要做埋人地個份

可憐人自有可恨之處

唔好樣樣野都做
要識得揀野黎做

我都試過比人屈 所以點都要有record保障返自己

一街懷才不遇, 連掃地個阿姐都覺得公司無左佢唔得. 成班負能量獸要避之則吉, 唔好同公司交心, 有機會好跳槽.

人工多有多做，少有少做
收10k做番10k既野，收50k做番50k既野
唔可以剩係靠正職做收入來源，要增加其他收入，祕撈、投資.....如果有其他收入來源，返工心態完全唔同哂
老細上司同事講野信一成好了

忍

又唔好一d都唔講囉
咁樣d人就會慢慢團結就是力量咁整死你

人工低係指低於市價定點

有時開住番工mode
開到私人生活都除唔到
自私自利真係好有用

睇住自己份人工黎做事

番工哂時間 退休先係皇道

上位次序：
能者擦鞋仔
廢柴擦鞋仔
能者
廢柴

+1 對自己要求高
我做緊d體力勞動野
到自己上前既時候
悶+多客咪做快d
自己攰,傷傷地咪慢d

同事有說話講咪做慢d

最慘係人地會黎搞你

問題係好多人返工返到老細上身
逗果50k做個19 team head
下下幫公司壓榨下屬
唔講以為有得分

1.學歷同工作能力無關係
2.讀書嘅嘢唔會用得返係份工到 （i大除外）
3.失業率咁低 好難搵唔到工 做得唔開心 寧願走

友善和睦尊重

唔好信咩幫間公司打拚完就有得升
粉身碎骨果個係你, 升果個就未必係你

其實可能佢真係有得分，你都唔知。好似我阿姐咁，咁落力寫proposal,自己交2個仲要叫我交，佢無著數（未必係人工，可能bonus,假期，彈性上班時間....）如果無肯定同老細有路
我心諗加得果少少人工，我出去祕撈炒股票都唔只la,做咩要幫公司做
心態戰勝一切

On9 開頭我都咁諗 愈畀面佢 佢就愈唔畀面你
到我忍唔住想唔做嗰陣借提發揮屌佢幾鑊 發晒老皮攪到件事去到公司最大粒嗰個到
從此之後佢再冇煩過我 仲有小小怕我咁

間工司做左四年 仲做緊

係嗰年花紅少左幾千（同其他同事比）但到依家都兩年
我認為值得畀

有能力/做到快就俾晒俾你，做到嘔血
冇能力就最得閒，睇下youtube 又一日，日日響到鳩fing fing

唔好付出太多
真係要付出就唔好預收得番

呢個真

為上級知d冗員係咩料 唔敢俾野你做
變左d野俾晒能幹既同事做
能幹既同事就會唔据
過一兩年搵到好offer就會劈炮
留番係度既冗員 老細唔會炒你因為你冇大過錯
而且炒左你又冇人用
老細再請過d能幹既同事 不停無限循環
其間請d fg又可以俾d冗員點
所以留得越耐係打不死

升職姐係OT得勁啲
加人工好了，升職不了

同同事真係唔可以交心

唔關行業事，係關公司個structure事

最大穫係連個經理都係冗員hea 下 hea 下咁，但有鑊氣一定瀉俾下屬

護士依行真係好多八婆
就算你無做錯 都可以加鹽加醋 同全世界交晒更
連掃地阿嬸 文員 兼職員工都知

所以唔撚出聲最穩陣

強權是真理
做人要鋤弱扶強

唔好做好人
有事就屌柒返老闆轉頭
死貓食得多佢上咗腦呃埋自己就覺得你真錯
勤力肯搏肯挨佢只不過當你係隻牛
相反你按章工作佢就怕撚咗你
人工唔啱要爭取
唔撚加就轉

全部撚樣都信唔過

依個啱，反正你覺得做足100分，腦細最後都係會改到9彩

唔好100%信哂上司講既野
自己出街既野自己double check多幾次

錯個陣會反口

最近就係咁， 做到頹
同啲叻人一齊做野就大壓力
同啲無能既人一齊做野就忙死自己

頹

做足唔做多

人地只會記得你做錯過啲乜
所以你做咗一百件啱嘅事都只會記你做錯嘅一件事

based on experience:
個行業女人越多，人事越複雜越惡做

口同鼻拗 加上佢係上司你唔通話返佢你無睇清楚或問清楚咩

年尾冇花紅

做仆街先會成功

班兒登護狗又會話個社會針對佢地架啦

高薪+女人主導既界別 = bitches

有冇人可以教下點先可以唔好對上司鬧自己咁上心

好撚啱

1.Senior係做得耐，唔代表做到野，自己一個做仲快
2.寧願蝕飯鐘，都唔會遲收工

當佢鳩up傻仔

我覺得錯個個唔係我
或者就算有錯都唔係嚴重
依家好委屈

揾定下一份工,準備定辭職信。

無計 吞左佢 佢係上司講乜都得

呢d post每星期都見

有仇必報
在職報唔到就離職後報

好彩我唔係姓候
姓候都係原罪
咁慘慘豬

講就咁講 做就唔會咁做

樣貌係好重要

所謂人類就只係識得想人方便佢，但係唔會諗到方便佢既人會幾唔方便，世界上每一個人都自私到極點唔會有例外

唔知講左未
千祈唔好得罪女人, 不論職級

唔識就唔好做
寧願俾人屌 問清楚先好做

Lm

少做少錯，唔做唔錯

人渣太多

做多錯多
咩都唔做就啱

唔好怕煩到人
老細叫你做野有唔清楚既就問
問到佢覺得你好撚煩 佢就會幫你做埋

自覺對下屬好以為可以交朋友

最後一走個個扮唔識你

工作仲係唔好投放感情

長命功夫長命做

人善天不欺簡單一個道理

少做少錯，唔做唔做，公職金老屎忽玩撚晒
只需要唔做錯野，每hea多一年退休多幾皮野

但上面又話應該白紙黑字

做好本份最重要

香港有錢佬一係扑街一係撈偏門

唔好做好人

白紙黑字最好太多西人講野唔算數了

識人好過識字

拎錢進修不如拎錢整容

唔好太順得人 唔好做好人

番工識既所謂朋友10個有8個都係利用你
對d利用你既人搵你幫手既時候
唔洗因為之前當佢係朋友而幫佢
珍惜另外2個真心對你就夠
你唔識既野走去問同事
佢答你既時候唔好盡信
自己用個腦諗下 佢可能係點緊你
對d成日懶叻覺得自己好勁既人
唔洗唔開心 唔洗憎佢地
咁只係會辛苦自己
佢地始終有日會敗係自大手上
諗到再講

大佬既行為同說話 = 今天的我打倒上一秒的我

重有
如果係fg番工
老細同你講既野唔洗咁上心
佢對人人都係咁講 比個下馬威架姐
老細好中意挑撥離間你同同事
所以有咩都唔好同佢講
佢問你咩都答知道 好
唔洗同佢講咁多私人野
好多人都係靠擦鞋上位
你都可以 但唔代表你要
有實力佢都唔敢炒你

返工只有兩種需要

辦公同扮公

除非想出去做生意，咁就最好要識辦公完成工作

如果想上位同安於現狀，你嘅扮公技巧一定要做得好

想上位識扮公分分鐘好過辦公

打工三式，散步鳩fing去廁所

真係千奇唔好當同事係朋友
唔好做多，顧掂自己就算
講得越多野講錯野既機會越多

適當既時候擺上司上神台

真係好多無恥既人 要學識左耳入右耳出
唔好對啲老屎忽既說話上心

唔識唔肯定都一定要問 唔好怕俾人鬧就唔問

做野唔洗博命

其實同返學一樣

實力同上位並無關係

做好人只會做死自己

冇人要你好慢，咩速度自己做得舒服咪用咩速度做咯，唔好快人太多，快小小好好

最幣我做完問上司有冇其他野搞 佢話冇
跟住其他人又覺得我hea 跟住又同我上司打我毒針

要帶眼識人 要知邊d人做到朋友 邊d人做唔到

萬事以自己為先
A字膊

設立反狗閪系統

多做多錯，小做小錯，唔做唔錯！
靠把口既一定升職快過靠努力既人

Graphic designer表示萬分認同
有時間練靚d野不如學多幾門手藝
touchwood有咩事上黎轉行都易

呢個世界無話無左邊個唔得
有得抖好抖
份內事要做，但唔關事個啲千其唔好掂
最重要個樣
唔好係公司搞男女關係

幾熟嘅同事都仲喺叫同事
辭職之後先喺朋友

你下次再做完，問上司有冇野做，佢話冇既時候就話：真係冇，我冇野做同事又向你話我蛇王架啦

so far做過幾間公司 老細同事都對我好好可能因為份份工都無咩同齡同事

識人好過識字
切勿用真心同同事做朋友

呢個真 見唔少

人地話你錯嘅時候，唔好立即反駁
當對邊做錯嘅時候，唔好立即話人

少做少錯，唔做唔錯。

人永遠都敵唔過新鮮感
你以為同班舊同事相處得好好？只要一有新人入職，就會發現自己係其他同事心目中既地位仲低過個乜柒都唔識既新仔

LM

多做多錯，唔做唔錯
唔怕蝕底，做野認真係冇用，最緊要識擦鞋，氹到上司開心

唔好諗住番工可幾識朋友
講出嚟都覺得自己好毒

辭工係私人事，想辭就辭，關其他人撚事
轉工要遞左信先好俾公司同事知

四隻大字 關我撚事

你永遠都係錯

誰大誰惡誰正確

一定要係上司面前做到野，背後做幾多都係=0

唔會再信任何人

識做唔好出聲，如果唔係就會推晒比你做

做左半年幾只係o過一次t
啲野set晒timeline做，好少話做唔晒ot黎托，話知人地死
主要係我個主任唔會因為我準時走比說話我聽，因為我個到缺人，人工又低啲主任難頂既話一定走晒冇人做

做得野過人就可以做鳩人
就算對方係你上司

野係做俾人睇

刷鞋好過做野

唔好太老實 做錯野要識將件事調轉黎講
適當時要扮懵

真
做左毒撚半年 而家先敢同人講多啲 好似已經遲左

女同事送上門都唔好食
好長手尾跟
除非你打算為左食一條女轉工

有功一定要大大聲領，平時做咗咩都要公告天下
一定要扮正面同盡責

more

醫生大撚晒

啊頭有提過下
如果唔係鑊咗就自己食

1. 每次俾客睇完都SAVE一個新version
2. 唔好俾客有咁多選擇
3. 同事一定要俾面
4. 新入職先留意下同事既言行,評估下佢地既底線, 再慢慢搭嗲

無恥便無敵
鬥無恥

唔好做太多野 岩岩好就得

唔好盡晒力教新人野，一陣老闆會比較你做新人個時點解會差過佢，其實係你提左佢先唔食屎

唔好expect有同事幫到你

對住欺善怕惡既腦細同埋同事
自己個樣惡唔起既話
佢地要搵自己笨個陣可以周不時詐下癲
扮到自己情緒好難捉摸
至少佢地唔會恰到盡

識人好過識做

係度食唔好係度痾
9成9啲人都係撐女方，到時日子就難過

誰大誰惡誰正確

呢個世界唔會圍住你而轉，無話無左你唔得

頂唔順真係及早辭職
或者你八下你上一手上上一手做左幾耐
我試過做個個位一年走左5個 我係第6個
上面個個係更年期單身肥婆 日日食火藥番工
我最尾頂左兩個禮拜及早走人

返工好似叫雞咁 留精不留情

D仆街西到唔撚想答咁 正臭西

唔好盡晒力教新人野
就係你呢啲老屎忽心態, 教識咗多個人幫手仲好啦

唔好咁容易信人

好朋友未必做到好同事 會發現好多另一面

呢個世界冇話冇咗邊個就唔掂嘅

認真你便輸了 返工太認真太投入蝕底嘅係你自己
大部分港資公司都係用低人工+獅子山精神嚟呃你青春同心血

開始明白點解出到黎社會做野之後好難識到真朋友，
就算唔係同同事，參加其他活動去識人，
個人都會變左，定左型

唔好人叫你做咩就做
諗住人地做野無問題
幫佢做下會無事點知食晒屎

D野做唔哂就算 唔會OT
OT 只係令自己全部奉獻比公司
認真已經做成10個鐘 有咩急既都做哂啦

唔好信上司講既野

Hea做同我認真做根本冇分別
上司根本無理取鬧
同事隻眼唔知生喺邊

慘

做得野係冇用
最緊要識刷鞋

小心入錯行，好難番轉頭

唔係人人都會對你好 可能好多人會害你

雖然無利益衝突

女上司
40+
未結婚

令千萬打工仔聞風喪膽嘅組合

岩

識人好過識字
好波不如好運